鄭松泰侮辱國旗區旗罪成共罰款五千元

熱血公民立法會議員鄭松泰被控「侮辱國旗罪」及「侮辱區旗罪」，案件在東區裁判法院裁決，鄭松泰被裁定兩項罪名成立，共罰款五千元。

辯方在求情時說，被告已婚，有一名未足三個月的女兒，又指他當時行為，是出於立法會的會議有議員離開會議廳，令立法會無法正常運作。

辯方又引述過往類似案例指，一般以簽保守行為處理，希望裁判官判處被告有條件釋放的懲罰，認為已足以反映嚴重性，但裁判官反問，被告今次的行為是在立法會內作出，象徵意義有所不同。

案發在去年十月十九日，鄭松泰在立法會會議廳內，公開及故意以玷污的方式侮辱國旗及區旗。

蟲泰好波
呢d未勇武law
學野喇

唔駛坐監？公平咩？